佛像額上生出巨型「大痣」 原來係蜜蜂竇

近日有網民在網上留言指，浙江杭州宋城景區一個巨型石雕佛像的額頭正中間，竟然生出了一個超巨大的蜜蜂竇，驟眼看還以為是「痣」。景區工作人員稱，這個蜜蜂竇已長了好幾年，因位於高處，處理難度大，故他們惟有「佛系」對待，不予理會。

該網民指，日前和家人到宋城景區遊玩時，走到佛像下準備參拜祈福，誰知一抬頭發現佛像上有一塊巨大的斑點，拿相機放大來看，赫然是一個巨大蜂窩，上面還有蜜蜂飛來飛去。他們找上景區工作人員，建議盡快摘除蜂窩。

工作人員就指，蜂窩從今年8月開始出現，且愈長愈大，但無力處理。有遊客覺得蜂窩帶來潛在風險，但有人就和工作人員一樣「佛系」，覺得不影響遊人安全的情況下也是一道風景。

事件引起網友熱議，有網友笑說「佛祖長出美人啄了」，也有網友說「難道要在佛祖頭上殺生？」、「真會找地方，沒有人敢捅！」、「趕也趕不走的，可能是佛的旨意。」、「沒察覺到翻白眼的表情嗎？」

掃地恐傷螻蟻命

家燕媽媽

個樣好無奈

佛祖唔係本身就額頭有粒墨
印象中見過啲圖片係有

拎火箭炮轟佢落黎啦

印度果d可能係

｛-；-｝

-;-

屌你黃蜂嚟架喎

津路水炮咪得囉屌

佛系蜂味

津路水炮都唔識用？

第一次見個巢咁樣衰

佛：好撚痕啊仆街！

所以之後先有般若波羅蜜多心經

用無人機

仲差咁個菠蘿

報紙佬

蜜蜂巢唔係咁囉
又屈蜜蜂，蜜蜂仔好慘

呢隻似係大黃蜂/虎頭蜂

{=;=}